［天佑美國］美國約半數州解封 商家嘆：來客少總比沒有好

美國50州之中，約半數自今天起放寬防疫封鎖令，包括德州及喬治亞州等，民眾開始走出戶外。

即使昨天是德州通報單日新增死亡人數最多的一天，德州仍自今天起開始放寬封鎖限制，商店、餐廳、電影院、購物中心、博物館及圖書館都獲准開放。

德州昨天通報新增50人死亡，為疫情爆發以來單日最多；新增確診1033起，則是單日第3多。

休士頓的酒吧Wakefield Crowbar合夥人拉斐（Omid Rafiei）說：「就一個週五該有的人潮來說，（客人）是很少，但比起過去幾個月，聊勝於無。」這家酒吧恢復讓客人內用，但菜單選項有限。

德州的主要企業都在實施讓員工回公司上班的計畫。康菲石油公司（ConocoPhillips）發言人說：「有些員工很渴望回到辦公室。」

約有半數的州和一些地方管轄區已開始朝解禁的方向前進，州長也承受來自公民的壓力，群眾急切想要解禁。美國勞工部這週資料顯示，自3月21日起，超過3000萬美國人申請失業救濟金。

雖然單日死亡最多
但解封得即係好快冇事了！

推